\subsection{Feld in Abhängigkeit des Abstandes}

Die in der ersten Messreihen aufgenommenen Werte von $E$ in Abhängigkeit von $U$ werden für jeden Abstand $r$ gegeneinander aufgetragen. Die sich ergebenden Plots finden sich in Abbildung \ref{fig:approaching}. Da Gleichung \ref{eq:efeld} einen linearen Zusammenhang erwarten lässt, wurde in jedem Plot nach $a_r x+b_r$ gefittet. Anschließend wird $a_r$ gegen $r$ doppelt logarithmisch aufgetragen und erneut linear gefittet (Abbildung \ref{fig:log_field}). Es ergeben sich die Fitparameter:
\begin{align}
	a & = -2.81 \, \pm \, 0.04 \notag\\
	b & = -4.32 \, \pm \, 0.06 \; .
	\label{eq:fitparams}
\end{align}
Umstellen von Gleichung \ref{eq:spiegel} und Logarithmieren ergibt mit $R = 2 \; \text{cm}$:
\begin{align}
	\log \left(\frac{E}{U}\right) &= \log \left(\frac{2R}{r^2}\right)= \log(2R) - 2 \log(r) \notag\\
	a & = - 2 \; , \qquad b = \log (2R) \approx -3.22 \notag \; .
	\label{eq:theory}
\end{align}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{evaluation/approaching.png}
	\caption{Feldstärken der Felder bei verschiedenen Kugelabständen ($0.5$ bis $0.2$ m) in Abhängigkeit der angelegten Spannung.}
	\label{fig:approaching}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{evaluation/log_field.png}
	\caption{Logarithmische Steigungen $a_r$ in Abhängigkeit zum logarithmischen Abstand $r$.}
	\label{fig:log_field}
\end{figure}

\subsection{Feld in Abhängigkeit des Kugeldurchmessers}

In Abbildung \ref{fig:spheres} sind für die drei Kugelradien erneut die Feldstärken $E$ gegen die Beladespannung $U$ aufgetragen, wobei ebenfalls linear gefittet wurde. Die Steigungen ergeben sich zu:
\begin{align}
	a_{0.02 \mathrm{m}} & = 0.61 \, \pm \, 0.02\notag\\
	a_{0.04 \mathrm{m}} & = 0.66 \, \pm \, 0.02\notag\\
	a_{0.12 \mathrm{m}} & = 2.11 \, \pm \, 0.05\; .
\end{align} 

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{evaluation/spheres.png}
	\caption{Elektrische Feldstärke $E$ in Abhängigkeit zum Kugeldurchmesser $R$.}
	\label{fig:spheres}
\end{figure}

Um den Proportionalitätsfaktor $\lambda$ zu bestimmen, wird Gleichung \ref{eq:kugelfeld} umgestellt zu:
\begin{equation}
	\lambda = \frac{Er^2}{UR} = a \frac{r^2}{R} \; .
\end{equation}
Für $\lambda$ ergeben sich bei $r = 0.25 \; \mathrm{m}$ die Werte:
\begin{align}
	\lambda_{0.02 \mathrm{m}} & = 1.90 \, \pm \, 0.04\notag\\
	\lambda_{0.04 \mathrm{m}} & = 1.03\, \pm \, 0.03\notag\\
	\lambda_{0.12 \mathrm{m}} & = 1.10 \, \pm \, 0.03\; .
\end{align}

Aus Gleichung \ref{eq:spiegel} ergibt sich der theoretische Wert:

\begin{equation*}
	\lambda_{theo} = 2 \; .
\end{equation*}